港鐵出新招「限時熄閘機」 紓緩下游車站擠迫情況

【星島日報報道】觀塘沿線客流多，而且觀塘成為中心商業區，上下班時間人流多，運輸及房屋局回應議員查詢了解該港鐵公司有否正在進行或計劃進行車站改善工程，以疏導觀塘線客流。

新措施還包括於早上繁忙時段關閉部分上游車站入閘機，尤其是一些特別繁忙的鐵路線，從而減慢乘客進入月台的速度，避免月台過分擠迫，以及盡量確保列車到達下游車站時仍有空間接載乘客，以紓緩個別車站最繁忙位置之擠迫情況。以早上繁忙時段的特別繁忙的觀塘線往旺角方向為例，港鐵公司會因應情況將部分上游車站（彩虹站至黃大仙站）部分入閘機關閉，減慢乘客進入月台的速度，令下游車站乘客可以順利進入仍有空間的列車車廂。

●觀塘站繁忙時間塞爆 港鐵研調整閘機疏導

另外，運房局表示，觀塘站自一九七九年運作至今，區內的交通流量隨着社區周遭的發展與日俱增，港鐵公司一直密切留意車站周邊的發展和客流變化，並通過實施各種客流管理措施，令車務運作維持暢順，為改善觀塘站於繁忙時段客流較多的出入口，港鐵公司曾先後移除個別店舖、加裝閘機和加闊通道。

目前，港鐵公司正研究如何再優化車站設施，包括調整閘機、增加指示牌及人手等，以改善繁忙時段前往大堂及月台的客流。

至於九龍灣站，港鐵公司於2016年完成C出口的優化工程，進一步便利乘客使用車站中間位置的扶手電梯及新加置的出入閘機。

on9 MTR

正宗暫腳趾避沙蟲

優化? 優你老母

點解香港好似越黎越on9, d野好似倒後行緊

配合支那

奶共MTR唔敢搞九龍塘出入班支那人
搵前幾個閘既人出氣